習總下命令 工人撲口罩 公安進駐 逼台商工廠復產

習總下命令 工人撲口罩
公安進駐 逼台商工廠復產

【肺炎大爆發】

【本報訊】中共總書記習近平早前提出，做好防控前提下「積極推動企業復工復產」後，浙江和廣東等外貿大省近期督導企業復產。台商聚集的江蘇蘇州昆山市，近日更傳公安局直接派員到企業下令復產，甚至到工廠監工，逼企業負責人致電外地員工促立刻回廠上班。有台商指，當局出動警力強迫防疫物資不足的企業復產，做法粗暴恍如2015年股災時「暴力救市」。

湖南平江縣一間工廠昨復工，工人穿保護衣及戴口罩工作。中新社

國務院在上月底因應武漢肺炎疫情，把春節假期延至2月2日，其後多個省市因應疫情擴大把復工日期再延後至2月10日，但因全國交通運輸未恢復、疫情未見頂等，很多企業至今未復工。在大陸工作多年的台灣財經記者胡采蘋上周五（14日）在社交網站貼文稱：「今天真是太慘烈，公安部似乎介入復工事務了，有幾家大台商告訴我，他們所在城市的公安局直接下令復工，要到工廠稽查，甚至一家昆山台商說，公安局派人來直接坐進人資辦公室，逼他們打電話給外地員工立刻回廠上班。都出動警察進工廠監工了，簡直跟2015年股災警方進券商維穩股市差不多離譜。」

相關新聞：任職跨國建築師樓 全體員工留家一周

如「十二道金牌」勒令復工

「很多台商也回（匯）報說，收到主管單位的開工通知，簡直是十二道金牌勒令復工，可是大家手上沒有口罩，全員急死中，管理職的人都在外面找口罩，十萬員工以上的大型製造業已經訂購機台，紛紛準備自己生產口罩，然而下周一開工還是有困難。」胡采蘋相信，地方政府對復工是能拖則拖，「但中央十萬火急逼工，公安部大概是最聽習大大話的單位，只能公安部出動監工。10號開工現在已經14號還沒人上班，交不出GDP北京要跳海」。她估計「幾個大台商」本周內一定要復工，恐怕導致疫情反彈，「一旦台商染病，第一反應一定是坐飛機逃回家，那時台灣很難避免群聚感染」。

據昆山市政府網站披露，市委書記吳新明上周四主持召開部署企業復產的會議，強調各地要主動為龍頭企業「逐步達產和滿產創造有利條件」，中小企業也「能復盡復」。同日，昆山官方又透過微信公眾號，發佈包括仁寶、緯創、富士康、世碩電子等四家台資企業復工消息。

湖北全省24小時封閉管理

另外，國家衞健委昨通報，內地新增逾2,000宗確診病例，再有142人不治，其中湖北省佔1,843宗、139人死亡，累計全國確診病例至今達6.85萬宗、1,665人不治。國家衞健委發言人米鋒表示，武漢重症佔確診病例的比例由1月28日的最高點32.4%下降至2月15日的21.6%，說明「疫情防控效果已顯現」。湖北省政府昨宣佈，即日起全省城鄉實行24小時嚴格封閉式管理，規定每戶每三天只能派出一人外出購買生活日用品，除抗疫醫護、公共交通、運輸日用品車輛和緊急車輛外，其他車輛一律禁止通行。

駐中國台商們
理應跟他們喜愛的人民幣
一同留在中國